[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({1884898c-531c9a02})
# 2 操作

[comment]: # ({/1884898c-531c9a02})

[comment]: # ({8c26a47c-49564975})
#### 概述

你可以为所有事件定义如下这些操作：

-   发送一条消息
-   执行一条远程命令

::: 重要提示
对用户定义的动作接受者，如果主机明确“拒绝”或者用户对主机完全没有定义的权限，Zabbix服务器不会创建告警。
:::

对于发现和自动注册事件，还有额外可用的操作：

-   [添加主机](/manual/config/notifications/action/operation/other#adding_host)
-   移除主机
-   启用主机
-   停用主机
-   添加到主机组
-   从主机组移除
-   链接到模板
-   取消到模板的链接
-   设置主机的资产模式

[comment]: # ({/8c26a47c-49564975})

[comment]: # ({7ad5fb1b-4b8a4b65})

#### 配置操作

要配置操作，请转到 *Operations* 选项卡的
[动作](/manual/config/notifications/action) 配置。

![](../../../../../assets/en/manual/config/notifications/action_operation.png){width="600"}

一般操作属性：

|参数|<|<|<|<|描述|
|---------|-|-|-|-|-----------|
|*默认操作步骤持续时间*|<|<|<|<|默认情况下，一个操作步骤的持续时间为（60秒到1周）。<br>例如，长达一小时的步骤持续时间意味着，如果进行了该操作，一个小时后才会执行下个步骤。<br>从Zabbix 3.4.0开始支持[时间后缀](/manual/appendix/suffixes)，如60s、1m、2h、1d。<br>从Zabbix 3.4.0开始支持[用户宏](/manual/config/macros/user_macros)。|
|*操作*|<|<|<|<|显示动作的操作（如果有的话），并包含以下详细信息：<br>**步骤** ——升级分配了操作的步骤。<br>**详细信息**——操作的类型及其接收者或目标。<br>操作列表还显示使用的媒体类型（电子邮件、短信或脚本）以及通知收件人的姓名（在用户名后面的括号中）。<br>**开始于**——在事件发生后多久执行操作。<br>**持续时间（秒）**——显示步骤的持续时间。如果步骤使用了默认的持续时间显示为*默认*，如果使用自定义持续时间则显示时间。<br>**动作**——显示编辑或移除一个操作。|
|*恢复操作*|<|<|<|<|显示动作的操作（如果有的话），并包含以下详细信息：<br>**详细信息**——操作的类型及其接收者或目标。<br>操作列表还显示使用的媒体类型（电子邮件、短信或脚本）以及通知收件人的姓名（在用户名后面的括号中）。<br>**动作**——显示编辑或移除一个操作。|
|*更新操作*|<|<|<|<|显示动作的操作（如果有的话），并包含以下详细信息：<br>**详细信息**——操作的类型及其接收者或目标。<br>操作列表还显示使用的媒体类型（电子邮件、短信或脚本）以及通知收件人的姓名（在用户名后面的括号中）。<br>**动作**——显示编辑或移除一个操作。|
|*被抑制问题的暂停操作*|<|<|<|<|在维护期间勾选此复选框以延迟操作的开始。维护之后，当操作开始时，包括维护期间事件内的所有操作都会执行。<br>请注意，此设置仅影响问题升级；恢复和更新操作将不受影响。<br>如果您取消勾选此复选框，即使在维护期间，也会立即执行操作。<br>此选项不适用于*服务操作*。|
|*通知已取消的升级*|<|<|<|<|取消勾选此复选框以禁用有关已取消的升级的通知（当主机、项目、触发器或操作被禁用时）。|

所有必填输入字段都标有红色星号。

要配置新操作的详细信息，请在操作块单击![](../../../../../assets/en/manual/config/add_link.png) 。要编辑已有的操作，请单击操作旁边的![](../../../../../assets/en/manual/config/edit_link.png)。将打开一个弹出窗口，你可以在其中编辑操作步骤细节。

[comment]: # ({/7ad5fb1b-4b8a4b65})

[comment]: # ({cec5e348-4a37f720})
#### 操作详情

![](../../../../../assets/en/manual/config/operation_details.png)

|参数|<|<|<|描述|
|---------|-|-|-|-----------|
|*操作*|<|<|<|选择操作：<br>**发送消息**——给用户发送消息。<br>**远程命令**——执行远程命令。如果先前在[全局脚本](/manual/web_interface/frontend_sections/administration/scripts#configuring_a_global_script)里定义并选择了*动作操作*作为其范围，则命令可以被执行。<br>更多操作可用于基于发现和自动注册的事件（见上文）。|
|*步骤*|<|<|<|在[升级](升级)计划中选择要分配操作的步骤：<br>**开始**——执行从这一步开始。<br>**结束**——执行直到这一步结束（0=无限，执行不会受到限制）。|
|*步骤持续时间*|<|<|<|自定义这些步骤的持续时间（0=使用默认步骤持续时间）。<br>自Zabbix 3.4.0开始支持[时间后缀](/manual/appendix/suffixes)例如60秒、1分钟、2小时、1天。<br>自Zabbix 3.4.0开始支持[User macros](/manual/config/macros/user_macros)。<br>可以将多个操作分配给同一步骤。如果这些操作定义了不同的步骤持续时间，则选择应用最短的步骤持续时间。|
|<|操作类型：[发送消息](/manual/config/notifications/action/operation/message)|<|<|<|
|^|*发送到用户组*|<|<|单击*添加*选择要发送消息的用户组。<br>为了接收通知，用户组对主机至少要有"读" [权限](/manual/config/users_and_usergroups/permissions)。|
|^|*发送给用户*|<|<|单击*添加*选择要发送消息的用户。<br>为了接收通知，用户对主机至少要有"读" [权限](/manual/config/users_and_usergroups/permissions)。|
|^|*仅发送给*|<|<|将消息发送到所有定义的媒介类型或仅选定的媒体类型。|
|^|*自定义消息*|<|<|如果选中，可以配置自定义消息。<br>为了通过[webhooks](/manual/config/notifications/media/webhook)通知内部事件, 自定义消息是必填项。|
|^|*主题*|<|<|自定义消息的主题。主题可能包含宏。宏仅限255个字符。|
|^|*消息*|<|<|自定义消息。消息可能包含宏。根据数据库的类型，它仅限于一定数量的字符 （更多信息请查看[发送消息](/manual/config/notifications/action/operation/message)）。|
|^|操作类型：[远程命令](/manual/config/notifications/action/operation/remote_command)|<|<|<|
|^|*目标列表*|<|<|选择要执行命令的目标：<br>**当前主机**——命令在导致问题事件的触发器的主机上执行。如果触发器中有多个主机，此选项将不起作用。<br>**主机**——选择要执行命令的主机（一个或更多）。<br>**主机组**——选择要执行命令的主机组（一个或更多）。选择父主机组会隐式选择所有嵌套的主机组。因此，远程命令也将在嵌套组的主机上执行。<br>主机上的命令只执行一次，即使主机匹配了多次（例如从几个主机组，单独或从一个主机组）。<br>如果自定义脚本在Zabbix服务器上执行，目标列表毫无意义。在这种情况下，选择更多目标只会导致脚本在服务器上执行更多次。<br>请注意，对于全局脚本，目标选择也取决于全局脚本[配置](/manual/web_interface/frontend_sections/administration/scripts#configuring_a_global_script)中的*主机组*设置。<br>*目标列表*选项对*服务动作*不可用，因为此例中远程命令总在Zabbix服务器上执行。|
|*条件*|<|<|<|执行操作的条件：<br>**未确认**-仅当事件未被确认时。<br>**确认** - 仅当事件被确认时。<br>*条件*选项对*服务动作*不适用。|

完成后，单击*添加*将操作添加到*操作*列表。

[comment]: # ({/cec5e348-4a37f720})
